# Общий подход к стилю именований и программирования 

Каждый сервис должен быть оформлен в следующем стиле:
- примитивная main функция (и пакет) должна быть расположена в /cmd/<имя сервиса>, более никаких файлов там быть не должно
  - загрузка конфига должна выполняться кодом следующего вида:
    ```
    cfg := Config{}
    if !config.LoadConfig(&cfg) {
		return
	}
	defer logger.Sync() 
	```
  - далее должна быть обработка команды на остановку, любая длительная инициализация должна допускать досрочную остановку по завершении работы функции WaitTerm. типичный кейс - использование функции Stop вызываемой сразу после WaitTerm
    ```
	config.WaitTerm(
		func() error {
			logger.Log.Info("service started")
			if err := fasthttp.Serve(ln, r.Handler); err != nil {
				logger.Log.Error("ListenAndServe", zap.Error(err))
				return err
			}
			return nil
		},
	)
    ```
- прикладной код должен размещаться в пакете /internal/<имя сервиса>
  - имя пакета должно совпадать с именем сервиса
  - файл service.go должен включать конструктор сервиса с именем вида ```NewEngine```
  - основной класс или интерфейс должен называться ```Engine```
  - функция остановки должна называться ```Stop```
  - имена базам даных надо давать по имени сервиса работающего с мастер-копией данных (auth для аутентификации и т.п.) 
- особенности программирования
  - метод Stop должен выполнять корректную остановку сервиса с учётом бизнес-модели, включая ожидание завершения всех потоков и закрытие каналов и сокетов
  - абстракци уровня grpc соединения должны называться ```conn<имя сервиса>```, например ```connStorage```
  - абстракция отмены соединения должна называться ```cancelConn<имя сервиса>```
  - подключение к конктреному методу, если он потоковый - ```method<имя метода>```
  - отмена коннекта к методу - ```cancelMethod<имя метода>```
- описания grpc сервисов:
  - должно размещаться в папке ```/internal/proto```
  - имя пакета ```proto```
  